<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>antuki.github.io</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on antuki.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>antuki. Powered by [blogdown](https://github.com/rstudio/blogdown)/[Hugo](//gohugo.io). Theme based on Icarus by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Premier article :information_desk_person:</title>
      <link>/articles/2017-06-24_premierpost/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/2017-06-24_premierpost/</guid>
      <description>Un petit message noctune pour exprimer ma joie d’avoir enfin un blog qui tienne la route…
Et qui permette de générer des articles très facilement depuis R
Je vous présente par exemple la nouvelle palette de couleur à la mode appelée viridis et les diagrammes en violon…
library(ggplot2)library(viridis)## Warning: le package &amp;#39;viridis&amp;#39; a été compilé avec la version R 3.4.2## Le chargement a nécessité le package : viridisLitehead(ToothGrowth)## len supp dose## 1 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Packages R</title>
      <link>/packages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/packages/</guid>
      <description>COGugaison : package R permettant de manipuler des données communales produites à différents millésimes et les agréger à des niveaux supra-communaux.
Le découpage des territoires français, en particulier les communes, n’est pas un phénomène immuable. Chaque année certaines communes changent de codes, ou bien de nom, fusionnent ou encore se divisent. Certains périmètres supra-communaux changent également, comme celui des cantons qui a été récemment redéfini. C’est à l’Insee que revient le suivi de ces changements afin d’établir chaque année le code officiel géographique (COG).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>/apropos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apropos/</guid>
      <description>Bonjour !
Je m&amp;rsquo;appelle Kim, je suis statisticienne et j&amp;rsquo;aime beaucoup faire du R à mes heures perdues.
Ce blog a pour vocation de partager avec vous mes découvertes en stats et logiciels stats au fil du temps (certaines périodes étant certainement plus propices à la découverte que d&amp;rsquo;autres). Je compte, entre autres, faire de la pub aux développeurs et chercheurs qui attireront mon attention grâce à leurs packages super cools et vous indiquer comment récupérer des données sympas à manipuler !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>